这些都是严重的问题——但相比之下，他把性少数群体和性别少数群体的平等运动视为本质上尖锐的装门面。 戴夫·查普尔对跨性别者和喜剧的误解|Aja Romano | 2021年10月23日|Vox 
 不幸的是，右翼对取消文化的尖锐抱怨掩盖了这个更为现实和复杂的问题。 Facebook“取消了林肯”? 真相很复杂，也令人担忧。 罗恩·查尔斯，2021年3月4日，华盛顿邮报 
 事实证明，在不把它们描述为尖叫或歇斯底里的情况下倾听它们是一项独立的、但同样令人生畏的任务。 权力结构转变的声音|罗宾·吉夫汉| 2021年1月13日|华盛顿邮报 
 表情包已经从媚俗和社区形成发展到尖锐和说教。 谢谢你们晚上7点的鼓掌，但友情比以往任何时候都更需要——如此浪漫的事实 
 在城市里，鸣禽必须与汽车、吠叫的狗和建筑竞争，它们的叫声更加响亮和尖锐。 2019冠状病毒病疫情期间，鸟儿的歌声变得更性感了 
 在刺耳的昆虫合唱声后面，有时可以听到远处的枪声。 比利时王子，大猩猩，游击队和刚果的未来|Nina Strochlic | 2014年11月6日|DAILY BEAST 
 她说:“当我为惠特尼做媒体采访时，批评者在评论我的外表，说我尖利，说我黏人。” 为什么惠特尼·卡明斯的迪克笑话很重要|凯文·法伦| 2014年6月25日|每日野兽 
 我们已经习惯在情景喜剧中看到同样的夫妻关系:喋喋不休、尖酸刻薄的妻子经常和丈夫争吵。 《幸存的杰克》主演瑞秋·哈里斯不再是“婊子”凯文·法伦| 2014年3月27日|每日野兽 
 他每赢一分，球场里的喧闹声就越来越大，但他输掉一分时，迎接他的是尖叫声，绝望的尖叫声。 如何用乒乓球隐藏饥荒|尼古拉斯·格里芬| 2014年1月9日|每日野兽 
 她用福建话用手机和别人说话，声音尖厉，充满了怀疑和悲伤。 布鲁克林母亲，四个孩子被嫉妒的表弟杀害迈克尔·达利2013年10月28日每日野兽 
 劳勃发出一声尖厉刺耳的哨声，码头那边的人可能都能听到。 《觉醒与短篇小说集》|凯特·肖邦 
 “上帝保佑你，小姐，”老人用老人的尖厉嘶哑的声音喊道，一面使劲按住车窗。 《坑镇王冠》第一卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 “进来吧，”一个伦敦腔的年轻人尖声回答她的敲击声。 孩子照做了。 寻找父亲的迷迭香|C。 n威廉姆森 
 “我决不喂北方佬，"一个尖厉的声音喊道，随即一位年轻小姐怒气冲冲地跑出门去，脸都气红了。 《欧扎克的信使》拜伦·a·邓恩 
 当他们蜂拥而至，跌坐在座位上时，蕾蒂·巴福德尖声喊道。 他们面前的世界|苏珊娜·穆迪